[
  {
    "type": "text",
    "question": "يطلق على نظام التكاليف الذي يقوم على احتساب تكلفة الطلبية التي ترد من الزبون والتي يحدد فيها الزبون مواصفات وكمية المنتج المطلوبين بنظام:",
    "options": [
      "المراحل",
      "الأوامر الإنتاجية",
      "التكاليف المبني على الأنشطة",
      "الزبائن"
    ],
    "correct": 1
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "لا يلاءم نظام تكاليف الأوامر الإنتاجية في الغالب المنشآت التالية:",
    "options": [
      "مكاتب التدقيق",
      "شركات الطباعة التي تقوم بطباعة الكتب الجامعية",
      "الشركات التي تصنع العصائر وذلك بناء على منتج محدد لديها",
      "المستشفيات"
    ],
    "correct": 2
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "يُطلق على النموذج الذي يتم من خلاله تسجيل ساعات العمل لكل عامل في المصنع والوقت الذي تم صرفه على الأوامر الإنتاجية والأعمال الأخرى في المصنع بـ:",
    "options": [
      "نموذج طلب المواد",
      "بطاقة وقت العمال",
      "بطاقة الأمر الإنتاجي",
      "نموذج العمل المعياري"
    ],
    "correct": 1
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "يتم بيان تفصيل التكاليف الصناعية المصروفة على كل أمر إنتاجي في دفتر:",
    "options": [
      "الاستاذ العام مخزون إنتاج تحت التشغيل",
      "استاذ مساعد مخزون إنتاج تحت التشغيل",
      "الاستاذ العام مخزون بضاعة تامة الصنع",
      "استاذ مساعد مخزون بضاعة تامة الصنع"
    ],
    "correct": 1
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "عند صرف مواد مباشرة من المخازن لأمر إنتاجي معين فإن الطرف المدين في قيد معالجة عملية الصرف يكون:",
    "options": [
      "مخزون إنتاج تحت التشغيل",
      "مخزون بضاعة تامة الصنع",
      "مخزون مواد خام",
      "تكاليف صناعية غير مباشرة"
    ],
    "correct": 1
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "إن جعل حساب مخزون إنتاج تحت التشغيل دائناً في نظام تكاليف الأوامر الإنتاجية يشير إلى:",
    "options": [
      "البدء بتصنيع الأمر الإنتاجي",
      "الانتهاء من تصنيع الأمر الإنتاجي",
      "تحميل الأمر الإنتاجي بالتكاليف الصناعية غير المباشرة",
      "تسليم الأمر الإنتاجي للعميل"
    ],
    "correct": 1
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "بلغ إجمالي التكاليف الصناعية الخاصة بالأمر الإنتاجي رقم 1055 وبعد الانتهاء من تصنيعه مبلغ 12,000 دينار، ويبلغ السعر المتفق عليه مع الزبون لهذا الأمر 15,000 دينار. عند تسليم الأمر للزبون فإن حساب تكلفة المبيعات يجعل:",
    "options": [
      "مدين بمبلغ 12,000 دينار",
      "دائن بمبلغ 12,000 دينار",
      "مدين بمبلغ 15,000 دينار",
      "دائن بمبلغ 15,000 دينار"
    ],
    "correct": 0
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "في 2019/1/31 بلغ رصيد حساب الاستاذ العام لمخزون إنتاج تحت التشغيل لدى شركة السلام 32,000 دينار، علماً أن هناك 3 أوامر لدى الشركة تقوم بتصنيعها هي 101 و 102 و 103. تم الانتهاء في 2019/1/31 من تصنيع الأمر الإنتاجي 102 وتم تسليمه للزبون وبلغت تكلفة التصنيع الخاصة بهذا الأمر 15,000 دينار. إن رصيد مخزون إنتاج تحت التشغيل بعد تسليم الأمر 102 للزبون سيكون:",
    "options": [
      "15,000 دينار",
      "17,000 دينار",
      "32,000 دينار",
      "47,000 دينار"
    ],
    "correct": 1
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "شركة صناعية تستخدم معدل تحميلي للتكاليف الصناعية غير المباشرة على أساس 60% من تكلفة الأجور المباشرة، وقد أظهرت بطاقة التشغيل للأمر رقم 101 التكاليف التالية: 5,000 دينار تكلفة المواد المباشرة 10,000 دينار تكلفة الأجور المباشرة، فإذا كان أمر التشغيل رقم 101 يحتوي على 7,000 وحدة بيع منها 1,000 وحدة، فما هي تكلفة الوحدات المباعة لهذا الأمر؟",
    "options": [
      "2,100 دينار",
      "2,143 دينار",
      "3,000 دينار",
      "5,000 دينار"
    ],
    "correct": 2
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "تستخدم شركة الاتحاد الصناعية نظام محاسبة الأوامر، وخلال شهر آذار حصلت التكاليف التالية لإتمام الأمر الإنتاجي رقم :1010 المواد المباشرة 13,700 دينار، الأجور المباشرة 4,800 دينار، مع العلم أيضا إن المصاريف الإدارية للشركة 1,400 دينار، والمصاريف البيعية للشركة 5,600 دينار، يتم تحميل التكاليف الصناعية غير المباشرة بمعدل 25 دينار / لكل ساعة دوران آلة، الأمر الإنتاجي 1010 يحتاج لـ 800 ساعة دوران آلة، فإذا علمت أنه نتج عن هذا الأمر 7,000 وحدة، فإن تكلفة الوحدة الواحدة هي:",
    "options": [
      "6.5 دينار",
      "6.3 دينار",
      "5.7 دينار",
      "5.5 دينار"
    ],
    "correct": 3
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "يتم في نظام الأوامر الإنتاجية تحميل المواد غير المباشرة المشتراة على حساب:",
    "options": [
      "مخزون المواد الخام",
      "مخزون إنتاج تحت التشغيل",
      "تكاليف صناعية غير مباشرة",
      "مخزون بضاعة تامة الصنع"
    ],
    "correct": 0
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "في حالة استخدام معدل تحميل للتكاليف الصناعية غير المباشرة، يتم في نظام الأوامر الإنتاجية تسجيل المواد غير المباشرة المصروفة للإنتاج بزيادة حساب:",
    "options": [
      "مخزون المواد الخام",
      "مخزون إنتاج تحت التشغيل",
      "تكاليف صناعية غير مباشرة",
      "مخزون بضاعة تامة الصنع"
    ],
    "correct": 2
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "يتم في نظام الأوامر الإنتاجية تحميل التكاليف الصناعية غير المباشرة على الإنتاج بجعل الحساب التالي مدين:",
    "options": [
      "تكلفة المبيعات",
      "مخزون إنتاج تحت التشغيل",
      "تكاليف صناعية غير مباشرة",
      "مخزون بضاعة تامة الصنع"
    ],
    "correct": 1
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "يعتبر كل من نظام تكاليف الأوامر الإنتاجية ونظام تكاليف المراحل من الأنظمة التقليدية والتي توصف بعدم دقة بيانات التكاليف التي توفرها في كثير من الحالات.",
    "options": [
      "صح",
      "خطأ"
    ],
    "correct": 0
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "يستخدم نظام تكاليف الأوامر الإنتاجية من قبل الشركات التي تعتمد على تقديم خدمة أو تصنيع منتج بناء على طلبيات الزبائن.",
    "options": [
      "صح",
      "خطأ"
    ],
    "correct": 0
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "يستخدم نظام تكاليف الأوامر الإنتاجية من قبل شركات صناعة العصائر والورق الصحي والتي تنتج منتجات بأصناف محددة يعاد تصنيعها بين كل فترة وأخرى.",
    "options": [
      "صح",
      "خطأ"
    ],
    "correct": 1
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "يتم قياس الانحرافات في نظام تكاليف الأوامر الإنتاجية لكل مرحلة تصنيع.",
    "options": [
      "صح",
      "خطأ"
    ],
    "correct": 1
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "يتضمن نموذج طلب المواد المباشرة مواصفات المواد المباشرة المطلوبة وكميتها والأمر التشغيلي الذي ستستخدم في تصنيعه وتاريخ طلب المواد.",
    "options": [
      "صح",
      "خطأ"
    ],
    "correct": 0
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "يبين حساب مخزون إنتاج تحت التشغيل في دفتر الأستاذ العام تفاصيل التكاليف المصروفة لكل أمر إنتاجي.",
    "options": [
      "صح",
      "خطأ"
    ],
    "correct": 1
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "تظهر بطاقة الأمر الإنتاجي تفاصيل كل من المواد المباشرة والعمل المباشر والتكاليف الصناعية غير المباشرة المنفقة للأمر المعني.",
    "options": [
      "صح",
      "خطأ"
    ],
    "correct": 1
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "يفتح صفحة في دفتر الاستاذ المساعد لكل أمر إنتاج يرحل إليها ما صرف لكل أمر من مواد مباشرة وعمل مباشر وما تم تحميله من تكاليف صناعية غير مباشرة.",
    "options": [
      "صح",
      "خطأ"
    ],
    "correct": 0
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "عند الانتهاء من تصنيع أمر إنتاجي يجري إجراء قيد محاسبي لتحويل تكلفة الأمر من حساب إنتاج تحت التشغيل إلى حساب بضاعة مباعة.",
    "options": [
      "صح",
      "خطأ"
    ],
    "correct": 1
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "تمتاز الشركات الصناعية التي تعتمد نظام الأوامر الإنتاجية بارتفاع مخزون بضاعة تامة الصنع لديها.",
    "options": [
      "صح",
      "خطأ"
    ],
    "correct": 0
  }
]
